[{"iso":"MLI","kickoff":{"startDate":"2024-01-01","endDate":"2024-03-31","description":"R\u00e9sum\u00e9 Ex\u00e9cutif BOS Finale (14\/04\/2022)\n\n1. Dans le contexte d\u2019une crise multidimensionnelle \u00e0 laquelle s\u2019est ajout\u00e9e la pand\u00e9mie du COVID-19, la strat\u00e9gie relative aux activit\u00e9s op\u00e9rationnelles [en anglais : business operations strategy (BOS)] est \u00e9labor\u00e9e et mise en \u0153uvre au Mali dans la perspective d\u2019une meilleure rationalisation et recherche d\u2019efficience des activit\u00e9s op\u00e9rationnelles des Agences, Fonds, Programmes et entit\u00e9s des Nations Unies. Le BOS vient en appui au Cadre de coop\u00e9ration des Nations Unies pour le d\u00e9veloppement durable (UNSDCF), document de partenariat pour la p\u00e9riode 2020-2024 entre le gouvernement de la R\u00e9publique du Mali et le Syst\u00e8me des Nations Unies. Les r\u00e9sultats de UNSDCF sont organis\u00e9s autour de trois axes strat\u00e9giques et Six effets :\nAxe 1 : Gouvernance efficace et redevable pour une soci\u00e9t\u00e9 en paix, juste et inclusive avec deux effets centr\u00e9s sur :\n- L\u2019Etat de droit, la paix et la redevabilit\u00e9 des institutions publiques, des m\u00e9dias et une soci\u00e9t\u00e9 civile exer\u00e7ant des r\u00f4les et responsabilit\u00e9s pour une gouvernance efficace et inclusif et ;\n- La r\u00e9silience des populations face aux conflits afin qu\u2019elles vivent dans un environnement de paix, de s\u00e9curit\u00e9 et respectueux des droits de l\u2019Homme et des traditions positifs culturels ;\n\nAxe 2 : Croissance inclusive, r\u00e9siliente, et durabilit\u00e9 environnementale avec deux effets visant :\n- L\u2019inclusivit\u00e9 de la croissance en vue de permettre aux populations maliennes plus particuli\u00e8rement les plus vuln\u00e9rables, de participer \u00e0 l\u2019\u00e9conomie et de b\u00e9n\u00e9ficier des fruits d\u2019une croissance forte, inclusive, r\u00e9siliente et cr\u00e9atrice d\u2019emplois d\u00e9cents ;\n- La durabilit\u00e9 environnementale et la r\u00e9silience \u00e0 travers des actions de renforcement des capacit\u00e9s des communaut\u00e9s afin de leur permettre de g\u00e9rer durablement les ressources naturelles et d\u2019\u00eatre plus r\u00e9silientes face aux effets n\u00e9fastes du changement climatique ;\n\nAxe 3 : Services sociaux de base et Protection sociale inclusive avec deux effets centr\u00e9s Sur :\n- L\u2019acc\u00e8s plus \u00e9quitable aux services sociaux de base de qualit\u00e9 pour les femmes, les enfants, les adolescents et les jeunes ;\n- L\u2019am\u00e9lioration de l\u2019acc\u00e8s aux services de protection sociale et aux actions humanitaires pour les personnes vuln\u00e9rables[1] y compris celles en situation d\u2019urgence.\n \n2. Le BOS du Mali s\u2019inscrit dans le cadre de l\u2019agenda d\u2019efficience pr\u00f4n\u00e9 par le Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral dans la r\u00e9forme du Syst\u00e8me des Nations Unies. Il est ax\u00e9 sur les r\u00e9sultats, et se concentre sur les activit\u00e9s de gestion et les op\u00e9rations communes visant \u00e0 \u00e9liminer les chevauchements, tirer parti du pouvoir de n\u00e9gociation des Nations Unies et maximiser les \u00e9conomies d\u2019\u00e9chelles. Il promeut sp\u00e9cifiquement les principes de satisfaction du client, de la qualit\u00e9 des services et de l\u2019optimisation des co\u00fbts.\n\n3. Le BOS du Mali est \u00e9labor\u00e9 pour la p\u00e9riode 2021-2025 et s\u2019articule autour de 5 cat\u00e9gories de services et 25 lignes en 2021. Il est mis en \u0153uvre suivant un plan de travail et de ressources approuv\u00e9s annuellement par l\u2019Equipe pays, avec le soutien de l\u2019\u00e9quipe de gestion op\u00e9rationnelle (OMT) et l\u2019appui technique de l\u2019\u00e9quipe de services communs. Il est examin\u00e9 sur une base annuelle afin de prendre en compte les diff\u00e9rentes \u00e9volutions de l\u2019environnement et du contexte afin de maximiser les gains et les co\u00fbts \u00e9vit\u00e9s.\n\n4. A l\u2019issue de l\u2019examen 2021 de la premi\u00e8re mise e \u0153uvre du BOS, les co\u00fbts \u00e9vit\u00e9s r\u00e9els pour le Syst\u00e8me des Nations Unies au Mali s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 $455179, ce qui est tr\u00e8s encourageant compte tenu du contexte de mise en \u0153uvre marqu\u00e9 notamment par la persistance de la pand\u00e9mie de la COVID 19 et l\u2019instabilit\u00e9 politique et s\u00e9curitaire au Mali. Le service commun relatif \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et au gardiennage pr\u00e9sente les plus forts co\u00fbts \u00e9vit\u00e9s, $270097 en 2021. Les services relatifs aux solutions de durabilit\u00e9s environnementale dont les installations solaires dans les bureaux avec des co\u00fbt \u00e9vit\u00e9s 56575 $ pr\u00e9sentent quant \u00e0 eux un tr\u00e8s fort impact notamment sur la qualit\u00e9 de l\u2019environnement de travail et la continuit\u00e9 des services.\n\n5. La qualit\u00e9 des services communs est en nette am\u00e9lioration sur la base de l\u2019enqu\u00eate de satisfaction men\u00e9e. En effet des avanc\u00e9es majeures sont not\u00e9es dans le domaine des infrastructures durables et des services de l\u2019administration, y compris les locaux communs. Des activit\u00e9s novatrices ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es \u00e0 l\u2019exemple de l\u2019installation progressive de l\u2019Energie solaire. Il est \u00e0 noter cependant que l\u2019un des d\u00e9fis majeurs reste les donn\u00e9es pr\u00e9visionnelles de qualit\u00e9. Par cons\u00e9quent des outils et moyens de mesure de la qualit\u00e9 de services seront approfondis \u00e0 partir de l\u2019exercice 2022.\n \n3. D\u00e8s l\u2019ann\u00e9e prochaine le BOS Mali recentrera aussi ses efforts sur les services communs qui apportent plus de valeur ajout\u00e9e en termes de qualit\u00e9 des services et de co\u00fbts \u00e9vit\u00e9s. A cet effet, l\u2019amplification de l\u2019optimisation de la gestion des locaux communs suivant les standards des Nations Unies en cours de d\u00e9veloppement, la mise \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des solutions de durabilit\u00e9 environnementale et des accords-cadres \u00e0 long termes (LTA) les plus prometteurs seront parmi les priorit\u00e9s.\n\n[1] Le Bilan Commun de Pays a identifi\u00e9 comme populations vuln\u00e9rables trois groupes sociaux qui sont : i) les femmes ; ii) les enfants de 0 \u00e0 16 ans ; iii) les personnes vivant dans l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 et les jeunes au ch\u00f4mage. PCA, page 76\n "},"participatingEntitites":[{"organizationId":11,"participating":true},{"organizationId":1277,"participating":true},{"organizationId":19,"participating":true},{"organizationId":2,"participating":true},{"organizationId":21,"participating":true},{"organizationId":22,"participating":true},{"organizationId":23,"participating":true},{"organizationId":2485,"participating":true},{"organizationId":25,"participating":true},{"organizationId":29,"participating":true},{"organizationId":30,"participating":true},{"organizationId":31,"participating":true},{"organizationId":32,"participating":true},{"organizationId":33,"participating":true},{"organizationId":34,"participating":true},{"organizationId":35,"participating":true},{"organizationId":37,"participating":true},{"organizationId":39,"participating":true},{"organizationId":40,"participating":true},{"organizationId":47,"participating":true},{"organizationId":5,"participating":true},{"organizationId":50,"participating":true},{"organizationId":6,"participating":true},{"organizationId":8,"participating":true}],"planRisks":[{"type":"risk","description":"Implication limit\u00e9 des AFP sur le BOS","comment":null,"likelihood":"Possible","impact":"Significant Concern","risktreatment":"Accept","mitigationMeasure":"Faire le suivi pour assurer l'implication du personnel."},{"type":"risk","description":"Persistance de l'embargo  et sanctions CEDEAO\/UEMOA","comment":null,"likelihood":"Possible","impact":"Significant Concern","risktreatment":"Monitor","mitigationMeasure":"Mise en place de comit\u00e9 de suivi des incidendes des sanctions de la CEDEAO pour le suivi et recommandations d'actions de mitigation."},{"type":"risk","description":"Situation persistante de la pand\u00e9mie de la COVID-19 entrainant un engagement limit\u00e9 des AFPs dans le activit\u00e9s du BOS","comment":null,"likelihood":"Negligible","impact":"Minimal","risktreatment":"Accept","mitigationMeasure":"Suivi et mise en \u0153uvre de mesure COVID-19"},{"type":"risk","description":"Toutes les Agences, Fonds et Programmes des Nations Unies pourraient ne pas mettre leur contribution","comment":null,"likelihood":"Possible","impact":"Slight Concern","risktreatment":"Control","mitigationMeasure":"L'OMT en discutera avec l'UNCT et trouvera des solutions"},{"type":"risk","description":"Transition politique avec risque des troubles s\u00e9curitaires et sociaux","comment":null,"likelihood":"Negligible","impact":"Slight Concern","risktreatment":"Monitor","mitigationMeasure":"Faire le suivi de la situation et anticiper sur des mesures de continuit\u00e9 de service en cas d'incident securitaire."},{"type":"assumption","description":"Appui suffisant de l'\u00e9quipe de pays des Nations Unies pour la mise en \u0153uvre des services communs","comment":"L'OMT et les groupes de travail de l'OMT recevront un soutien suffisant de l'\u00e9quipe de pays des Nations Unies pour mettre en \u0153uvre les activit\u00e9s de service commun","likelihood":null,"impact":null,"risktreatment":null,"mitigationMeasure":null},{"type":"assumption","description":"Participation des groupes de travail OMT et OMT aux activit\u00e9s de service commun","comment":"L'OMT et les groupes de travail OMT participent r\u00e9guli\u00e8rement aux activit\u00e9s de service commun","likelihood":null,"impact":null,"risktreatment":null,"mitigationMeasure":null},{"type":"assumption","description":"Situation politique et s\u00e9curitaire volatiles","comment":null,"likelihood":null,"impact":null,"risktreatment":null,"mitigationMeasure":null}]}]